﻿
DisplayName "混沌の迷宮"



EVENT   1
 PAGE   1
  ShowMessageFace("sinigami_fc1",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<Reaper>The doorway on the left will take you to the Trials of Chaos. Defeat the boss after 10 layers and the trial will be cleared.")
  ShowMessageFace("sinigami_fc1",0,0,2,2)
  ShowMessage("\\n<Reaper>The doorway on the right will take you to the Labyrinth of Chaos... It is a singularity of endless disorder.")
  DefineLabel("解説")
  ShowChoices(strings("混沌の試練について聞く","混沌の試練の種類について聞く","混沌の迷宮について聞く","聞く事はない"),4)
  IfPlayerPicksChoice(0,null)
   ShowMessageFace("sinigami_fc1",0,0,2,3)
   ShowMessage("【死神】")
   ShowMessage("混沌の試練とは、10階層からなるショートダンジョン。")
   ShowMessage("10のフロアを抜けた後に待ち受けているボスを倒せばクリアだ。")
   ShowMessageFace("sinigami_fc1",0,0,2,4)
   ShowMessage("【死神】")
   ShowMessage("内部のフロア構成は、ダンジョンに入るたびに変わる。")
   ShowMessage("宝箱の配置なども変化するから、マップの記憶に意味はない。")
   ShowMessageFace("sinigami_fc1",0,0,2,5)
   ShowMessage("【死神】")
   ShowMessage("なお、混沌の試練の内部ではセーブが行えない。")
   ShowMessage("重要な事なので、覚えておくがいい。")
   ShowMessageFace("sinigami_fc1",0,0,2,6)
   ShowMessage("【死神】")
   ShowMessage("深く潜れば潜るほど、登場する敵は強くなっていく。")
   ShowMessage("同じモンスターでも、深層ほど能力が高くなるのだ。")
   ShowMessageFace("sinigami_fc1",0,0,2,7)
   ShowMessage("【死神】")
   ShowMessage("そして混沌の試練の内部では、秘具が手に入る事がある。")
   ShowMessage("階層が深いほどに、強力な秘具が入手できるぞ。")
   ShowMessageFace("sinigami_fc1",0,0,2,8)
   ShowMessage("【死神】")
   ShowMessage("そしてダンジョン内で敵と戦うたび、レアポイントが高くなる。")
   ShowMessage("レアポイントが高ければ、より貴重な秘具が入手できるかもな。")
   ShowMessageFace("sinigami_fc1",0,0,2,9)
   ShowMessage("【死神】")
   ShowMessage("またレアポイントが高いほど、拾える秘具の能力も上がる。")
   ShowMessage("優れた装備が欲しければ、なるべく戦闘を重ねる事だ。")
   ShowMessageFace("sinigami_fc1",0,0,2,10)
   ShowMessage("【死神】")
   ShowMessage("しかしダンジョンから出てしまえば、レアポイントは元に戻る。")
   ShowMessage("別のダンジョンにレアポイントの持ち越しは出来ないぞ。")
   ShowMessageFace("sinigami_fc1",0,0,2,11)
   ShowMessage("【死神】")
   ShowMessage("混沌の試練は、特色の異なる8種類が存在するが……")
   ShowMessage("詳しくは、また後で語ろう。")
   ShowMessageFace("sinigami_fc1",0,0,2,12)
   ShowMessage("【死神】")
   ShowMessage("さらに各ダンジョンにはランクがあり、")
   ShowMessage("下位をクリアすれば上位ダンジョンに挑戦できる。")
   ShowMessageFace("sinigami_fc1",0,0,2,13)
   ShowMessage("【死神】")
   ShowMessage("当然ながら上位ダンジョンは敵も強いが、見返りも大きい。")
   ShowMessage("高ランクのダンジョンでは、非常に強力な秘具が入手可能だ。")
   ShowMessageFace("sinigami_fc1",0,0,2,14)
   ShowMessage("【死神】")
   ShowMessage("まずは低ランクの試練に何度も挑戦し、秘具を集める事だな。")
   ShowMessage("強力な秘具で身を固めれば、高ランクの試練にも挑めるはずだ。")
   ShowMessageFace("sinigami_fc1",0,0,2,15)
   ShowMessage("【死神】")
   ShowMessage("秘具に関して、細かいところは別の者に話を聞くがいい。")
   ShowMessage("そこの鍛冶屋が詳しいだろう。")
   ShowMessageFace("sinigami_fc1",0,0,2,16)
   ShowMessage("【死神】")
   ShowMessage("さて、他に何が聞きたい……？")
   JumpToLabel("解説")
   0()
  IfPlayerPicksChoice(1,null)
   ShowMessageFace("sinigami_fc1",0,0,2,17)
   ShowMessage("【死神】")
   ShowMessage("混沌の試練は、特色の異なる8種類が存在する。")
   ShowMessage("それぞれ、フロアの傾向と入手しやすい秘具が異なるのだ。")
   ShowMessageFace("sinigami_fc1",0,0,2,18)
   ShowMessage("【死神】")
   ShowMessage("「永劫の森」は、森のフィールドが連なるダンジョン。")
   ShowMessage("武道着やローブ、高級帽など、軽装の秘防具が入手しやすい。")
   ShowMessageFace("sinigami_fc1",0,0,2,19)
   ShowMessage("【死神】")
   ShowMessage("「修羅の丘」は、丘陵のフィールドが連なるダンジョン。")
   ShowMessage("鎧や兜、盾など、重装の秘防具が入手しやすい。")
   ShowMessageFace("sinigami_fc1",0,0,2,20)
   ShowMessage("【死神】")
   ShowMessage("「真理の海」は、海のフィールドが連なるダンジョン。")
   ShowMessage("尖剣や刀、弓矢など、素早さや器用さが問われる秘武器が入手しやすい。")
   ShowMessageFace("sinigami_fc1",0,0,2,21)
   ShowMessage("【死神】")
   ShowMessage("「忘却の砂漠」は、砂漠のフィールドが連なるダンジョン。")
   ShowMessage("竪琴やメス、皿など、専門職に適した秘武器が入手しやすい。")
   ShowMessageFace("sinigami_fc1",0,0,2,22)
   ShowMessage("【死神】")
   ShowMessage("「回帰の洞窟」は、洞窟のフィールドが連なるダンジョン。")
   ShowMessage("剣や槍、拳や斧など、攻撃力が問われる秘武器が入手しやすい。")
   ShowMessageFace("sinigami_fc1",0,0,2,23)
   ShowMessage("【死神】")
   ShowMessage("「位相の塔」は、建造物のフィールドが連なるダンジョン。")
   ShowMessage("杖やロッド、鎌など、魔力が問われる秘武器が入手しやすい。")
   ShowMessageFace("sinigami_fc1",0,0,2,24)
   ShowMessage("【死神】")
   ShowMessage("「終焉の町」は、町や村のフィールドが連なるダンジョン。")
   ShowMessage("アクセサリに属する秘防具が入手しやすい。")
   ShowMessageFace("sinigami_fc1",0,0,2,25)
   ShowMessage("【死神】")
   ShowMessage("「無限の混沌」は、混沌のフィールドが連なるダンジョン。")
   ShowMessage("ここでは秘石が入手しやすい。")
   ShowMessageFace("sinigami_fc1",0,0,2,26)
   ShowMessage("【死神】")
   ShowMessage("欲しい装備に応じて、適したダンジョンを探索するがいい。")
   ShowMessage("秘武器や秘防具が揃えば、さらに高位のダンジョンにも挑めるはず。")
   ShowMessageFace("sinigami_fc1",0,0,2,27)
   ShowMessage("【死神】")
   ShowMessage("さて、他に何が聞きたい……？")
   JumpToLabel("解説")
   0()
  IfPlayerPicksChoice(2,null)
   ShowMessageFace("sinigami_fc1",0,0,2,28)
   ShowMessage("【死神】")
   ShowMessage("混沌の迷宮とは、果てしないダンジョン。")
   ShowMessage("ゴールは存在せず、延々と奥に潜っていく事となる。")
   ShowMessageFace("sinigami_fc1",0,0,2,29)
   ShowMessage("【死神】")
   ShowMessage("フロア構成は変化する点は、混沌の試練と同じだ。")
   ShowMessage("深く潜れば潜るほど、敵の強さもレアポイントも上昇するぞ。")
   ShowMessageFace("sinigami_fc1",0,0,2,30)
   ShowMessage("【死神】")
   ShowMessage("そして特定の階層では、ボスが道を阻んでくる。")
   ShowMessage("そいつを倒さなければ、先に進むことは出来ないのだ。")
   ShowMessageFace("sinigami_fc1",0,0,2,31)
   ShowMessage("【死神】")
   ShowMessage("なおセーブは、特定の階層でのみ可能だ。")
   ShowMessage("基本的に、10階層ごとにセーブの機会があるぞ。")
   ShowMessageFace("sinigami_fc1",0,0,2,32)
   ShowMessage("【死神】")
   ShowMessage("ダンジョンから脱出したい場合、中にいる白兎に頼め。")
   ShowMessage("……まあ、死んで戻る事も出来るがな。")
   ShowMessageFace("sinigami_fc1",0,0,2,33)
   ShowMessage("【死神】")
   ShowMessage("一度脱出して、再びダンジョンに挑む場合……")
   ShowMessage("原則的には、また第1階層からになるので注意が必要だ。")
   ShowMessageFace("sinigami_fc1",0,0,2,34)
   ShowMessage("【死神】")
   ShowMessage("これ以上は、アドバイスしてやる義理はない。")
   ShowMessage("そこで暇そうにぶらついている白兎にでも聞け。")
   ShowMessageFace("sinigami_fc1",0,0,2,35)
   ShowMessage("【死神】")
   ShowMessage("先も言ったように、このダンジョンにゴールはない。")
   ShowMessage("どこまで潜る事ができるか、己の限界に挑むがいい。")
   ShowMessageFace("sinigami_fc1",0,0,2,36)
   ShowMessage("【死神】")
   ShowMessage("さて、他に何が聞きたい……？")
   JumpToLabel("解説")
   0()
  IfPlayerPicksChoice(3,null)
   EndEventProcessing()
   0()
  404()
  0()



EVENT   2
 PAGE   1
  ShowMessageFace("",0,0,2,1)
  ShowMessage("Which labyrinth will you traverse?")
  355("ex_choice_add(\"Eternal Forest\",1)")
  655("ex_choice_add(\"Carnage Hill\",2)")
  655("ex_choice_add(\"Sea of Truth\",3)")
  655("ex_choice_add(\"Oblivion Desert\",4)")
  655("ex_choice_add(\"Recursion Caverns\",5)")
  655("ex_choice_add(\"Phase Tower\",6)")
  655("ex_choice_add(\"Town of Demise\",7)")
  655("ex_choice_add(\"Infinite Chaos\",8)")
  355("ex_choice_show(0,11,[0,0])")
  If(1,9,0,1,0)
   355("ex_choice_add(\"Eternal Forest Lv1\",1,")
   655("\"v[132]>=0\",1)")
   655("ex_choice_add(\"Eternal Forest Lv2\",2,")
   655("\"v[132]>=1\",1)")
   655("ex_choice_add(\"Eternal Forest Lv3\",3,")
   655("\"v[132]>=2\",1)")
   655("ex_choice_add(\"Eternal Forest Lv4\",4,")
   655("\"v[132]>=3\",1)")
   655("ex_choice_add(\"Eternal Forest Lv5\",5,")
   655("\"v[132]>=4\",1)")
   355("ex_choice_show(0,11,[0,0])")
   If(1,9,0,1,0)
    ChangeVariable(123,123,0,0,1)
    ChangeVariable(149,149,0,0,300)
    ChangeVariable(150,150,0,0,-49)
    ChangeVariable(151,151,0,0,1)
    JumpToLabel("開始")
    0()
   EndIf()
   If(1,9,0,2,0)
    ChangeVariable(123,123,0,0,1)
    ChangeVariable(149,149,0,0,1000)
    ChangeVariable(150,150,0,0,1450)
    ChangeVariable(151,151,0,0,2)
    JumpToLabel("開始")
    0()
   EndIf()
   If(1,9,0,3,0)
    ChangeVariable(123,123,0,0,1)
    ChangeVariable(149,149,0,0,2000)
    ChangeVariable(150,150,0,0,2950)
    ChangeVariable(151,151,0,0,3)
    JumpToLabel("開始")
    0()
   EndIf()
   If(1,9,0,4,0)
    ChangeVariable(123,123,0,0,1)
    ChangeVariable(149,149,0,0,5000)
    ChangeVariable(150,150,0,0,4950)
    ChangeVariable(151,151,0,0,4)
    JumpToLabel("開始")
    0()
   EndIf()
   If(1,9,0,5,0)
    ChangeVariable(123,123,0,0,1)
    ChangeVariable(149,149,0,0,20000)
    ChangeVariable(150,150,0,0,6950)
    ChangeVariable(151,151,0,0,5)
    JumpToLabel("開始")
    0()
   EndIf()
   205(-1,bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x13,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x52,0x6f,0x75,0x74,0x65,0x09,0x3a,0x0c,0x40,0x72,0x65,0x70,0x65,0x61,0x74,0x46,0x3a,0x0f,0x40,0x73,0x6b,0x69,0x70,0x70,0x61,0x62,0x6c,0x65,0x46,0x3a,0x0a,0x40,0x77,0x61,0x69,0x74,0x54,0x3a,0x0a,0x40,0x6c,0x69,0x73,0x74,0x5b,0x07,0x6f,0x3a,0x15,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x43,0x6f,0x6d,0x6d,0x61,0x6e,0x64,0x07,0x3a,0x0a,0x40,0x63,0x6f,0x64,0x65,0x69,0x06,0x3a,0x10,0x40,0x70,0x61,0x72,0x61,0x6d,0x65,0x74,0x65,0x72,0x73,0x5b,0x00,0x6f,0x3b,0x0a,0x07,0x3b,0x0b,0x69,0x00,0x3b,0x0c,0x5b,0x00))
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  If(1,9,0,2,0)
   355("ex_choice_add(\"Carnage Hill Lv1\",1,")
   655("\"v[133]>=0\",1)")
   655("ex_choice_add(\"Carnage Hill Lv2\",2,")
   655("\"v[133]>=1\",1)")
   655("ex_choice_add(\"Carnage Hill Lv3\",3,")
   655("\"v[133]>=2\",1)")
   655("ex_choice_add(\"Carnage Hill Lv4\",4,")
   655("\"v[133]>=3\",1)")
   655("ex_choice_add(\"Carnage Hill Lv5\",5,")
   655("\"v[133]>=4\",1)")
   355("ex_choice_show(0,11,[0,0])")
   If(1,9,0,1,0)
    ChangeVariable(123,123,0,0,2)
    ChangeVariable(149,149,0,0,300)
    ChangeVariable(150,150,0,0,-49)
    ChangeVariable(151,151,0,0,1)
    JumpToLabel("開始")
    0()
   EndIf()
   If(1,9,0,2,0)
    ChangeVariable(123,123,0,0,2)
    ChangeVariable(149,149,0,0,1000)
    ChangeVariable(150,150,0,0,1450)
    ChangeVariable(151,151,0,0,2)
    JumpToLabel("開始")
    0()
   EndIf()
   If(1,9,0,3,0)
    ChangeVariable(123,123,0,0,2)
    ChangeVariable(149,149,0,0,2000)
    ChangeVariable(150,150,0,0,2950)
    ChangeVariable(151,151,0,0,3)
    JumpToLabel("開始")
    0()
   EndIf()
   If(1,9,0,4,0)
    ChangeVariable(123,123,0,0,2)
    ChangeVariable(149,149,0,0,5000)
    ChangeVariable(150,150,0,0,4950)
    ChangeVariable(151,151,0,0,4)
    JumpToLabel("開始")
    0()
   EndIf()
   If(1,9,0,5,0)
    ChangeVariable(123,123,0,0,2)
    ChangeVariable(149,149,0,0,20000)
    ChangeVariable(150,150,0,0,6950)
    ChangeVariable(151,151,0,0,5)
    JumpToLabel("開始")
    0()
   EndIf()
   205(-1,bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x13,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x52,0x6f,0x75,0x74,0x65,0x09,0x3a,0x0c,0x40,0x72,0x65,0x70,0x65,0x61,0x74,0x46,0x3a,0x0f,0x40,0x73,0x6b,0x69,0x70,0x70,0x61,0x62,0x6c,0x65,0x46,0x3a,0x0a,0x40,0x77,0x61,0x69,0x74,0x54,0x3a,0x0a,0x40,0x6c,0x69,0x73,0x74,0x5b,0x07,0x6f,0x3a,0x15,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x43,0x6f,0x6d,0x6d,0x61,0x6e,0x64,0x07,0x3a,0x0a,0x40,0x63,0x6f,0x64,0x65,0x69,0x06,0x3a,0x10,0x40,0x70,0x61,0x72,0x61,0x6d,0x65,0x74,0x65,0x72,0x73,0x5b,0x00,0x6f,0x3b,0x0a,0x07,0x3b,0x0b,0x69,0x00,0x3b,0x0c,0x5b,0x00))
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  If(1,9,0,3,0)
   355("ex_choice_add(\"Sea of Truth lv1\",1,")
   655("\"v[134]>=0\",1)")
   655("ex_choice_add(\"Sea of Truth lv2\",2,")
   655("\"v[134]>=1\",1)")
   655("ex_choice_add(\"Sea of Truth lv3\",3,")
   655("\"v[134]>=2\",1)")
   655("ex_choice_add(\"Sea of Truth lv4\",4,")
   655("\"v[134]>=3\",1)")
   655("ex_choice_add(\"Sea of Truth lv5\",5,")
   655("\"v[134]>=4\",1)")
   355("ex_choice_show(0,11,[0,0])")
   If(1,9,0,1,0)
    ChangeVariable(123,123,0,0,3)
    ChangeVariable(149,149,0,0,300)
    ChangeVariable(150,150,0,0,-49)
    ChangeVariable(151,151,0,0,1)
    JumpToLabel("開始")
    0()
   EndIf()
   If(1,9,0,2,0)
    ChangeVariable(123,123,0,0,3)
    ChangeVariable(149,149,0,0,1000)
    ChangeVariable(150,150,0,0,1450)
    ChangeVariable(151,151,0,0,2)
    JumpToLabel("開始")
    0()
   EndIf()
   If(1,9,0,3,0)
    ChangeVariable(123,123,0,0,3)
    ChangeVariable(149,149,0,0,2000)
    ChangeVariable(150,150,0,0,2950)
    ChangeVariable(151,151,0,0,3)
    JumpToLabel("開始")
    0()
   EndIf()
   If(1,9,0,4,0)
    ChangeVariable(123,123,0,0,3)
    ChangeVariable(149,149,0,0,5000)
    ChangeVariable(150,150,0,0,4950)
    ChangeVariable(151,151,0,0,4)
    JumpToLabel("開始")
    0()
   EndIf()
   If(1,9,0,5,0)
    ChangeVariable(123,123,0,0,3)
    ChangeVariable(149,149,0,0,20000)
    ChangeVariable(150,150,0,0,6950)
    ChangeVariable(151,151,0,0,5)
    JumpToLabel("開始")
    0()
   EndIf()
   205(-1,bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x13,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x52,0x6f,0x75,0x74,0x65,0x09,0x3a,0x0c,0x40,0x72,0x65,0x70,0x65,0x61,0x74,0x46,0x3a,0x0f,0x40,0x73,0x6b,0x69,0x70,0x70,0x61,0x62,0x6c,0x65,0x46,0x3a,0x0a,0x40,0x77,0x61,0x69,0x74,0x54,0x3a,0x0a,0x40,0x6c,0x69,0x73,0x74,0x5b,0x07,0x6f,0x3a,0x15,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x43,0x6f,0x6d,0x6d,0x61,0x6e,0x64,0x07,0x3a,0x0a,0x40,0x63,0x6f,0x64,0x65,0x69,0x06,0x3a,0x10,0x40,0x70,0x61,0x72,0x61,0x6d,0x65,0x74,0x65,0x72,0x73,0x5b,0x00,0x6f,0x3b,0x0a,0x07,0x3b,0x0b,0x69,0x00,0x3b,0x0c,0x5b,0x00))
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  If(1,9,0,4,0)
   355("ex_choice_add(\"Oblivion Desert lv1\",1,")
   655("\"v[135]>=0\",1)")
   655("ex_choice_add(\"Oblivion Desert lv2\",2,")
   655("\"v[135]>=1\",1)")
   655("ex_choice_add(\"Oblivion Desert lv3\",3,")
   655("\"v[135]>=2\",1)")
   655("ex_choice_add(\"Oblivion Desert lv4\",4,")
   655("\"v[135]>=3\",1)")
   655("ex_choice_add(\"Oblivion Desert lv5\",5,")
   655("\"v[135]>=4\",1)")
   355("ex_choice_show(0,11,[0,0])")
   If(1,9,0,1,0)
    ChangeVariable(123,123,0,0,4)
    ChangeVariable(149,149,0,0,300)
    ChangeVariable(150,150,0,0,-49)
    ChangeVariable(151,151,0,0,1)
    JumpToLabel("開始")
    0()
   EndIf()
   If(1,9,0,2,0)
    ChangeVariable(123,123,0,0,4)
    ChangeVariable(149,149,0,0,1000)
    ChangeVariable(150,150,0,0,1450)
    ChangeVariable(151,151,0,0,2)
    JumpToLabel("開始")
    0()
   EndIf()
   If(1,9,0,3,0)
    ChangeVariable(123,123,0,0,4)
    ChangeVariable(149,149,0,0,2000)
    ChangeVariable(150,150,0,0,2950)
    ChangeVariable(151,151,0,0,3)
    JumpToLabel("開始")
    0()
   EndIf()
   If(1,9,0,4,0)
    ChangeVariable(123,123,0,0,4)
    ChangeVariable(149,149,0,0,5000)
    ChangeVariable(150,150,0,0,4950)
    ChangeVariable(151,151,0,0,4)
    JumpToLabel("開始")
    0()
   EndIf()
   If(1,9,0,5,0)
    ChangeVariable(123,123,0,0,4)
    ChangeVariable(149,149,0,0,20000)
    ChangeVariable(150,150,0,0,6950)
    ChangeVariable(151,151,0,0,5)
    JumpToLabel("開始")
    0()
   EndIf()
   205(-1,bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x13,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x52,0x6f,0x75,0x74,0x65,0x09,0x3a,0x0c,0x40,0x72,0x65,0x70,0x65,0x61,0x74,0x46,0x3a,0x0f,0x40,0x73,0x6b,0x69,0x70,0x70,0x61,0x62,0x6c,0x65,0x46,0x3a,0x0a,0x40,0x77,0x61,0x69,0x74,0x54,0x3a,0x0a,0x40,0x6c,0x69,0x73,0x74,0x5b,0x07,0x6f,0x3a,0x15,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x43,0x6f,0x6d,0x6d,0x61,0x6e,0x64,0x07,0x3a,0x0a,0x40,0x63,0x6f,0x64,0x65,0x69,0x06,0x3a,0x10,0x40,0x70,0x61,0x72,0x61,0x6d,0x65,0x74,0x65,0x72,0x73,0x5b,0x00,0x6f,0x3b,0x0a,0x07,0x3b,0x0b,0x69,0x00,0x3b,0x0c,0x5b,0x00))
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  If(1,9,0,5,0)
   355("ex_choice_add(\"Recursion Caverns lv1\",1,")
   655("\"v[136]>=0\",1)")
   655("ex_choice_add(\"Recursion Caverns lv2\",2,")
   655("\"v[136]>=1\",1)")
   655("ex_choice_add(\"Recursion Caverns lv3\",3,")
   655("\"v[136]>=2\",1)")
   655("ex_choice_add(\"Recursion Caverns lv4\",4,")
   655("\"v[136]>=3\",1)")
   655("ex_choice_add(\"Recursion Caverns lv5\",5,")
   655("\"v[136]>=4\",1)")
   355("ex_choice_show(0,11,[0,0])")
   If(1,9,0,1,0)
    ChangeVariable(123,123,0,0,5)
    ChangeVariable(149,149,0,0,300)
    ChangeVariable(150,150,0,0,-49)
    ChangeVariable(151,151,0,0,1)
    JumpToLabel("開始")
    0()
   EndIf()
   If(1,9,0,2,0)
    ChangeVariable(123,123,0,0,5)
    ChangeVariable(149,149,0,0,1000)
    ChangeVariable(150,150,0,0,1450)
    ChangeVariable(151,151,0,0,2)
    JumpToLabel("開始")
    0()
   EndIf()
   If(1,9,0,3,0)
    ChangeVariable(123,123,0,0,5)
    ChangeVariable(149,149,0,0,2000)
    ChangeVariable(150,150,0,0,2950)
    ChangeVariable(151,151,0,0,3)
    JumpToLabel("開始")
    0()
   EndIf()
   If(1,9,0,4,0)
    ChangeVariable(123,123,0,0,5)
    ChangeVariable(149,149,0,0,5000)
    ChangeVariable(150,150,0,0,4950)
    ChangeVariable(151,151,0,0,4)
    JumpToLabel("開始")
    0()
   EndIf()
   If(1,9,0,5,0)
    ChangeVariable(123,123,0,0,5)
    ChangeVariable(149,149,0,0,20000)
    ChangeVariable(150,150,0,0,6950)
    ChangeVariable(151,151,0,0,5)
    JumpToLabel("開始")
    0()
   EndIf()
   205(-1,bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x13,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x52,0x6f,0x75,0x74,0x65,0x09,0x3a,0x0c,0x40,0x72,0x65,0x70,0x65,0x61,0x74,0x46,0x3a,0x0f,0x40,0x73,0x6b,0x69,0x70,0x70,0x61,0x62,0x6c,0x65,0x46,0x3a,0x0a,0x40,0x77,0x61,0x69,0x74,0x54,0x3a,0x0a,0x40,0x6c,0x69,0x73,0x74,0x5b,0x07,0x6f,0x3a,0x15,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x43,0x6f,0x6d,0x6d,0x61,0x6e,0x64,0x07,0x3a,0x0a,0x40,0x63,0x6f,0x64,0x65,0x69,0x06,0x3a,0x10,0x40,0x70,0x61,0x72,0x61,0x6d,0x65,0x74,0x65,0x72,0x73,0x5b,0x00,0x6f,0x3b,0x0a,0x07,0x3b,0x0b,0x69,0x00,0x3b,0x0c,0x5b,0x00))
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  If(1,9,0,6,0)
   355("ex_choice_add(\"Phase Tower Lv1\",1,")
   655("\"v[137]>=0\",1)")
   655("ex_choice_add(\"Phase Tower Lv2\",2,")
   655("\"v[137]>=1\",1)")
   655("ex_choice_add(\"Phase Tower Lv3\",3,")
   655("\"v[137]>=2\",1)")
   655("ex_choice_add(\"Phase Tower Lv4\",4,")
   655("\"v[137]>=3\",1)")
   655("ex_choice_add(\"Phase Tower Lv5\",5,")
   655("\"v[137]>=4\",1)")
   355("ex_choice_show(0,11,[0,0])")
   If(1,9,0,1,0)
    ChangeVariable(123,123,0,0,6)
    ChangeVariable(149,149,0,0,300)
    ChangeVariable(150,150,0,0,-49)
    ChangeVariable(151,151,0,0,1)
    JumpToLabel("開始")
    0()
   EndIf()
   If(1,9,0,2,0)
    ChangeVariable(123,123,0,0,6)
    ChangeVariable(149,149,0,0,1000)
    ChangeVariable(150,150,0,0,1450)
    ChangeVariable(151,151,0,0,2)
    JumpToLabel("開始")
    0()
   EndIf()
   If(1,9,0,3,0)
    ChangeVariable(123,123,0,0,6)
    ChangeVariable(149,149,0,0,2000)
    ChangeVariable(150,150,0,0,2950)
    ChangeVariable(151,151,0,0,3)
    JumpToLabel("開始")
    0()
   EndIf()
   If(1,9,0,4,0)
    ChangeVariable(123,123,0,0,6)
    ChangeVariable(149,149,0,0,5000)
    ChangeVariable(150,150,0,0,4950)
    ChangeVariable(151,151,0,0,4)
    JumpToLabel("開始")
    0()
   EndIf()
   If(1,9,0,5,0)
    ChangeVariable(123,123,0,0,6)
    ChangeVariable(149,149,0,0,20000)
    ChangeVariable(150,150,0,0,6950)
    ChangeVariable(151,151,0,0,5)
    JumpToLabel("開始")
    0()
   EndIf()
   205(-1,bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x13,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x52,0x6f,0x75,0x74,0x65,0x09,0x3a,0x0c,0x40,0x72,0x65,0x70,0x65,0x61,0x74,0x46,0x3a,0x0f,0x40,0x73,0x6b,0x69,0x70,0x70,0x61,0x62,0x6c,0x65,0x46,0x3a,0x0a,0x40,0x77,0x61,0x69,0x74,0x54,0x3a,0x0a,0x40,0x6c,0x69,0x73,0x74,0x5b,0x07,0x6f,0x3a,0x15,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x43,0x6f,0x6d,0x6d,0x61,0x6e,0x64,0x07,0x3a,0x0a,0x40,0x63,0x6f,0x64,0x65,0x69,0x06,0x3a,0x10,0x40,0x70,0x61,0x72,0x61,0x6d,0x65,0x74,0x65,0x72,0x73,0x5b,0x00,0x6f,0x3b,0x0a,0x07,0x3b,0x0b,0x69,0x00,0x3b,0x0c,0x5b,0x00))
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  If(1,9,0,7,0)
   355("ex_choice_add(\"Town of Demise lv1\",1,")
   655("\"v[138]>=0\",1)")
   655("ex_choice_add(\"Town of Demise lv2\",2,")
   655("\"v[138]>=1\",1)")
   655("ex_choice_add(\"Town of Demise lv3\",3,")
   655("\"v[138]>=2\",1)")
   655("ex_choice_add(\"Town of Demise lv4\",4,")
   655("\"v[138]>=3\",1)")
   655("ex_choice_add(\"Town of Demise lv5\",5,")
   655("\"v[138]>=4\",1)")
   355("ex_choice_show(0,11,[0,0])")
   If(1,9,0,1,0)
    ChangeVariable(123,123,0,0,7)
    ChangeVariable(149,149,0,0,300)
    ChangeVariable(150,150,0,0,-49)
    ChangeVariable(151,151,0,0,1)
    JumpToLabel("開始")
    0()
   EndIf()
   If(1,9,0,2,0)
    ChangeVariable(123,123,0,0,7)
    ChangeVariable(149,149,0,0,1000)
    ChangeVariable(150,150,0,0,1450)
    ChangeVariable(151,151,0,0,2)
    JumpToLabel("開始")
    0()
   EndIf()
   If(1,9,0,3,0)
    ChangeVariable(123,123,0,0,7)
    ChangeVariable(149,149,0,0,2000)
    ChangeVariable(150,150,0,0,2950)
    ChangeVariable(151,151,0,0,3)
    JumpToLabel("開始")
    0()
   EndIf()
   If(1,9,0,4,0)
    ChangeVariable(123,123,0,0,7)
    ChangeVariable(149,149,0,0,5000)
    ChangeVariable(150,150,0,0,4950)
    ChangeVariable(151,151,0,0,4)
    JumpToLabel("開始")
    0()
   EndIf()
   If(1,9,0,5,0)
    ChangeVariable(123,123,0,0,7)
    ChangeVariable(149,149,0,0,20000)
    ChangeVariable(150,150,0,0,6950)
    ChangeVariable(151,151,0,0,5)
    JumpToLabel("開始")
    0()
   EndIf()
   205(-1,bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x13,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x52,0x6f,0x75,0x74,0x65,0x09,0x3a,0x0c,0x40,0x72,0x65,0x70,0x65,0x61,0x74,0x46,0x3a,0x0f,0x40,0x73,0x6b,0x69,0x70,0x70,0x61,0x62,0x6c,0x65,0x46,0x3a,0x0a,0x40,0x77,0x61,0x69,0x74,0x54,0x3a,0x0a,0x40,0x6c,0x69,0x73,0x74,0x5b,0x07,0x6f,0x3a,0x15,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x43,0x6f,0x6d,0x6d,0x61,0x6e,0x64,0x07,0x3a,0x0a,0x40,0x63,0x6f,0x64,0x65,0x69,0x06,0x3a,0x10,0x40,0x70,0x61,0x72,0x61,0x6d,0x65,0x74,0x65,0x72,0x73,0x5b,0x00,0x6f,0x3b,0x0a,0x07,0x3b,0x0b,0x69,0x00,0x3b,0x0c,0x5b,0x00))
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  If(1,9,0,8,0)
   355("ex_choice_add(\"Infinite Chaos Lv1\",1,")
   655("\"v[139]>=0\",1)")
   655("ex_choice_add(\"Infinite Chaos Lv2\",2,")
   655("\"v[139]>=1\",1)")
   655("ex_choice_add(\"Infinite Chaos Lv3\",3,")
   655("\"v[139]>=2\",1)")
   655("ex_choice_add(\"Infinite Chaos Lv4\",4,")
   655("\"v[139]>=3\",1)")
   655("ex_choice_add(\"Infinite Chaos Lv5\",5,")
   655("\"v[139]>=4\",1)")
   355("ex_choice_show(0,11,[0,0])")
   If(1,9,0,1,0)
    ChangeVariable(123,123,0,0,8)
    ChangeVariable(149,149,0,0,300)
    ChangeVariable(150,150,0,0,-49)
    ChangeVariable(151,151,0,0,1)
    JumpToLabel("開始")
    0()
   EndIf()
   If(1,9,0,2,0)
    ChangeVariable(123,123,0,0,8)
    ChangeVariable(149,149,0,0,1000)
    ChangeVariable(150,150,0,0,1450)
    ChangeVariable(151,151,0,0,2)
    JumpToLabel("開始")
    0()
   EndIf()
   If(1,9,0,3,0)
    ChangeVariable(123,123,0,0,8)
    ChangeVariable(149,149,0,0,2000)
    ChangeVariable(150,150,0,0,2950)
    ChangeVariable(151,151,0,0,3)
    JumpToLabel("開始")
    0()
   EndIf()
   If(1,9,0,4,0)
    ChangeVariable(123,123,0,0,8)
    ChangeVariable(149,149,0,0,5000)
    ChangeVariable(150,150,0,0,4950)
    ChangeVariable(151,151,0,0,4)
    JumpToLabel("開始")
    0()
   EndIf()
   If(1,9,0,5,0)
    ChangeVariable(123,123,0,0,8)
    ChangeVariable(149,149,0,0,20000)
    ChangeVariable(150,150,0,0,6950)
    ChangeVariable(151,151,0,0,5)
    JumpToLabel("開始")
    0()
   EndIf()
   205(-1,bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x13,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x52,0x6f,0x75,0x74,0x65,0x09,0x3a,0x0c,0x40,0x72,0x65,0x70,0x65,0x61,0x74,0x46,0x3a,0x0f,0x40,0x73,0x6b,0x69,0x70,0x70,0x61,0x62,0x6c,0x65,0x46,0x3a,0x0a,0x40,0x77,0x61,0x69,0x74,0x54,0x3a,0x0a,0x40,0x6c,0x69,0x73,0x74,0x5b,0x07,0x6f,0x3a,0x15,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x43,0x6f,0x6d,0x6d,0x61,0x6e,0x64,0x07,0x3a,0x0a,0x40,0x63,0x6f,0x64,0x65,0x69,0x06,0x3a,0x10,0x40,0x70,0x61,0x72,0x61,0x6d,0x65,0x74,0x65,0x72,0x73,0x5b,0x00,0x6f,0x3b,0x0a,0x07,0x3b,0x0b,0x69,0x00,0x3b,0x0c,0x5b,0x00))
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  If(1,9,0,0,0)
   205(-1,bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x13,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x52,0x6f,0x75,0x74,0x65,0x09,0x3a,0x0c,0x40,0x72,0x65,0x70,0x65,0x61,0x74,0x46,0x3a,0x0f,0x40,0x73,0x6b,0x69,0x70,0x70,0x61,0x62,0x6c,0x65,0x46,0x3a,0x0a,0x40,0x77,0x61,0x69,0x74,0x54,0x3a,0x0a,0x40,0x6c,0x69,0x73,0x74,0x5b,0x07,0x6f,0x3a,0x15,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x43,0x6f,0x6d,0x6d,0x61,0x6e,0x64,0x07,0x3a,0x0a,0x40,0x63,0x6f,0x64,0x65,0x69,0x06,0x3a,0x10,0x40,0x70,0x61,0x72,0x61,0x6d,0x65,0x74,0x65,0x72,0x73,0x5b,0x00,0x6f,0x3b,0x0a,0x07,0x3b,0x0b,0x69,0x00,0x3b,0x0c,0x5b,0x00))
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  DefineLabel("開始")
  314(0,0)
  ChangeSwitch(41,41,0)
  ChangeSwitch(52,52,0)
  ChangeVariable(1002,1002,0,0,2)
  ChangeSaveEnabled(0)
  ChangeVariable(121,121,0,0,0)
  RunCommonEvent(901)
  EndEventProcessing()
  0()



EVENT   3
 PAGE   1
  If(1,122,0,101,1)
   ShowMessageFace("",0,0,2,1)
   ShowMessage("Which layer of the labyrinth will you start at?")
   355("ex_choice_add(\"1st Layer\",1)")
   655("ex_choice_add(\"101st Layer\",2)")
   655("ex_choice_add(\"201st Layer\",3,")
   655("\"v[122]>200\",0)")
   655("ex_choice_add(\"301st Layer\",4,")
   655("\"v[122]>300\",0)")
   655("ex_choice_add(\"401st Layer\",5,")
   655("\"v[122]>400\",0)")
   355("ex_choice_show(0,11,[0,0])")
   If(1,9,0,1,0)
    ChangeVariable(121,121,0,0,0)
    ChangeVariable(149,149,0,0,300)
    ChangeVariable(150,150,0,0,-9)
    JumpToLabel("開始")
    0()
   EndIf()
   If(1,9,0,2,0)
    ChangeVariable(121,121,0,0,100)
    ChangeVariable(149,149,0,0,2000)
    ChangeVariable(150,150,0,0,2990)
    JumpToLabel("開始")
    0()
   EndIf()
   If(1,9,0,3,0)
    ChangeVariable(121,121,0,0,200)
    ChangeVariable(149,149,0,0,7000)
    ChangeVariable(150,150,0,0,5990)
    JumpToLabel("開始")
    0()
   EndIf()
   If(1,9,0,4,0)
    ChangeVariable(121,121,0,0,300)
    ChangeVariable(149,149,0,0,30000)
    ChangeVariable(150,150,0,0,8990)
    JumpToLabel("開始")
    0()
   EndIf()
   If(1,9,0,5,0)
    ChangeVariable(121,121,0,0,400)
    ChangeVariable(149,149,0,0,80000)
    ChangeVariable(150,150,0,0,11990)
    JumpToLabel("開始")
    0()
   EndIf()
   205(-1,bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x13,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x52,0x6f,0x75,0x74,0x65,0x09,0x3a,0x0c,0x40,0x72,0x65,0x70,0x65,0x61,0x74,0x46,0x3a,0x0f,0x40,0x73,0x6b,0x69,0x70,0x70,0x61,0x62,0x6c,0x65,0x46,0x3a,0x0a,0x40,0x77,0x61,0x69,0x74,0x54,0x3a,0x0a,0x40,0x6c,0x69,0x73,0x74,0x5b,0x07,0x6f,0x3a,0x15,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x43,0x6f,0x6d,0x6d,0x61,0x6e,0x64,0x07,0x3a,0x0a,0x40,0x63,0x6f,0x64,0x65,0x69,0x06,0x3a,0x10,0x40,0x70,0x61,0x72,0x61,0x6d,0x65,0x74,0x65,0x72,0x73,0x5b,0x00,0x6f,0x3b,0x0a,0x07,0x3b,0x0b,0x69,0x00,0x3b,0x0c,0x5b,0x00))
   EndEventProcessing()
   0()
  Else()
   ShowMessageFace("",0,0,2,2)
   ShowMessage("Will you enter the Labyrinth of Chaos?")
   ShowChoices(strings("Yes","No"),2)
   IfPlayerPicksChoice(0,null)
    ChangeVariable(121,121,0,0,0)
    ChangeVariable(149,149,0,0,300)
    ChangeVariable(150,150,0,0,-9)
    JumpToLabel("開始")
    0()
   IfPlayerPicksChoice(1,null)
    205(-1,bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x13,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x52,0x6f,0x75,0x74,0x65,0x09,0x3a,0x0c,0x40,0x72,0x65,0x70,0x65,0x61,0x74,0x46,0x3a,0x0f,0x40,0x73,0x6b,0x69,0x70,0x70,0x61,0x62,0x6c,0x65,0x46,0x3a,0x0a,0x40,0x77,0x61,0x69,0x74,0x54,0x3a,0x0a,0x40,0x6c,0x69,0x73,0x74,0x5b,0x07,0x6f,0x3a,0x15,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x43,0x6f,0x6d,0x6d,0x61,0x6e,0x64,0x07,0x3a,0x0a,0x40,0x63,0x6f,0x64,0x65,0x69,0x06,0x3a,0x10,0x40,0x70,0x61,0x72,0x61,0x6d,0x65,0x74,0x65,0x72,0x73,0x5b,0x00,0x6f,0x3b,0x0a,0x07,0x3b,0x0b,0x69,0x00,0x3b,0x0c,0x5b,0x00))
    EndEventProcessing()
    0()
   404()
   0()
  EndIf()
  DefineLabel("開始")
  314(0,0)
  ChangeSwitch(41,41,0)
  ChangeSwitch(52,52,0)
  ChangeVariable(1002,1002,0,0,2)
  ChangeSaveEnabled(0)
  ChangeVariable(123,123,0,0,9)
  ChangeVariable(151,151,0,0,0)
  RunCommonEvent(901)
  EndEventProcessing()
  0()



EVENT   4
 PAGE   1
  ChangeVariable(1049,1049,1,0,1)
  If(1,1049,0,15,0)
   ChangeVariable(1049,1049,0,0,1)
   0()
  EndIf()
  If(1,1049,0,1,0)
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,1)
   ShowMessage("\\n<White Rabbit>Monsters that appear in here might look familiar, but don't be fooled! Their strength is not the same.")
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,2)
   ShowMessage("\\n<White Rabbit>If you struggle using pure force, think about the monsters' resistances. You should have the advantage if you use the enemy's elemental weaknesses.")
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,3)
   ShowMessage("\\n<White Rabbit>Even though some monsters have the same appearance as those from the outside, their elemental resistance may differ... Be careful about that.")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  If(1,1049,0,2,0)
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,4)
   ShowMessage("\\n<White Rabbit>Monsters that appear in the dungeon are fragments of chaosized parallel events. You can't speak with them or have them join you, so beware.")
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,5)
   ShowMessage("\\n<White Rabbit>Some of them use skills completely different from those listed in the library. Their elemental resistances are also more powerful than those listed.")
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,6)
   ShowMessage("\\n<White Rabbit>They won't tempt you and you will be spared from humiliation if you lose... Hey, are you a little disappointed about that?")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  If(1,1049,0,3,0)
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,7)
   ShowMessage("\\n<White Rabbit>I told you that the monsters' resistances are stronger than those of monsters from the outside, right? They also have physical resistance you don't normally notice in the outside world.")
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,8)
   ShowMessage("\\n<White Rabbit>The resistances those monsters specialize in is higher by default. Warrior types are strong against physical attacks, and mage types are strong against magic...")
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,9)
   ShowMessage("\\n<White Rabbit>So you should attack warrior types with magic. Pleasure attacks are also effective... It frustrates them, but they feel it.")
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,10)
   ShowMessage("\\n<White Rabbit>Other than that, the sticky monsters and ghost types are also strong against physical attacks. Against sticky monsters, use thunder, and against ghosts, use fire.")
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,11)
   ShowMessage("\\n<White Rabbit>You should listen to various races talk about their resistances in Ilias Temple. Even if they're reinforced, they should have the same characteristics present.")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  If(1,1049,0,4,0)
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,12)
   ShowMessage("【白兎】")
   ShowMessage("すでに死神から、説明は聞いてると思うけど……")
   ShowMessage("レア値が高いほど、性能の良い秘装備が手に入るよ。")
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,13)
   ShowMessage("【白兎】")
   ShowMessage("レア値は敵を倒すとちょっとだけ、階段を降りると大きく上がる。")
   ShowMessage("それに対して敵の強さは、階段を降りるごとに上がるんだ。")
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,14)
   ShowMessage("【白兎】")
   ShowMessage("だから……敵との戦闘を避けて階段をひたすら降り、")
   ShowMessage("レア値の上がった深層で逃げ回りながら宝箱を漁るのもアリだね。")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  If(1,1049,0,5,0)
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,15)
   ShowMessage("【白兎】")
   ShowMessage("聖属性や闇属性の技は、回避が不可能なんだ。")
   ShowMessage("どれだけ回避率を高めても、必ず食らうから注意してね。")
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,16)
   ShowMessage("【白兎】")
   ShowMessage("逆に、回避ばかりしてくるうっとうしい敵がいたら……")
   ShowMessage("聖属性や闇属性の必中スキルで吹っ飛ばしてやりなよ。")
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,17)
   ShowMessage("【白兎】")
   ShowMessage("あと……銀河属性ってのも、見慣れないよね。")
   ShowMessage("これはメテオとか、今まで無属性って言われてた属性なんだ。")
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,18)
   ShowMessage("【白兎】")
   ShowMessage("最近の調査で、宇宙的な未知のパワーだって分かったんだって。")
   ShowMessage("この銀河属性も必中で防御力無視だから、有効活用してね。")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  If(1,1049,0,6,0)
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,19)
   ShowMessage("【白兎】")
   ShowMessage("属性の中に、あんまり見ないものがあるよね。")
   ShowMessage("「核熱」や「ハドロン」、「永劫」や「終焉」……")
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,20)
   ShowMessage("【白兎】")
   ShowMessage("これらは、混沌に分類される属性なんだ。")
   ShowMessage("聖属性や闇属性と同じく必中で、防御力も無視されるよ。")
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,21)
   ShowMessage("【白兎】")
   ShowMessage("だから、こっちが使う分にはとても強力だけど……")
   ShowMessage("敵に使われると厄介だから、気をつけてね。")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  If(1,1049,0,7,0)
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,22)
   ShowMessage("【白兎】")
   ShowMessage("聖や闇、そして混沌属性は、合わせて万能属性って言うんだよ。")
   ShowMessage("回避もできず防御力も無視、とっても強い属性さ。")
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,23)
   ShowMessage("【白兎】")
   ShowMessage("でも、秘防具なら万能属性の軽減能力も備わってるよ。")
   ShowMessage("他にも、もっと軽減できる付加能力もあるかもね。")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  If(1,1049,0,8,0)
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,24)
   ShowMessage("\\n<White Rabbit>Enemies equipped with bows have higher hit rate. Even if you have high evasion rate, they will offset it with hit rate.")
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,25)
   ShowMessage("\\n<White Rabbit>On the other hand, when you meet enemies with high evasion rate, you can hit them using attacks with high hit rate, such as bows and guns.")
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,26)
   ShowMessage("\\n<White Rabbit>Also, if enemy uses 'Magic Concentration' or 'Mental Concentration', their next attack will definitely hit, so remember that.")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  If(1,1049,0,9,0)
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,27)
   ShowMessage("\\n<White Rabbit>Enemies here can use support magic quite well. It's rough when already-strong enemies boost their strength even further, huh?")
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,28)
   ShowMessage("\\n<White Rabbit>In such cases, you can use skills that cancel support effects! Good examples would be a Priest-type's Dispel or a Beast-type's Disruptive Wave.")
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,29)
   ShowMessage("\\n<White Rabbit>However, some bosses can also use skills that cancel support effects. They can cancel your own buffs, so watch out!")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  If(1,1049,0,10,0)
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,30)
   ShowMessage("【白兎】")
   ShowMessage("スキルの説明の威力のところに「力・器」とあった場合……")
   ShowMessage("力と器用さの両方が、威力に影響するよ。")
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,31)
   ShowMessage("【白兎】")
   ShowMessage("でも「力or器」とあった場合は、高い方が")
   ShowMessage("威力計算に使われるんだよ。")
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,32)
   ShowMessage("【白兎】")
   ShowMessage("あと「攻撃力の代わりに器用さが使われる」ってアビリティだけど、")
   ShowMessage("これも実際は高い方の能力値が使われるんだよ。")
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,33)
   ShowMessage("【白兎】")
   ShowMessage("「攻撃力の代わりに器用さが使われる」場合、")
   ShowMessage("器用さよりも攻撃力の方が高かったら、使われるのは攻撃力ね。")
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,34)
   ShowMessage("【白兎】")
   ShowMessage("だからこういう能力値置き換え系のアビリティでも、")
   ShowMessage("かえってダメージが減ったりって事はないから安心だよ～♪")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  If(1,1049,0,11,0)
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,35)
   ShowMessage("\\n<White Rabbit>Every 100 layers in the labyrinth, a super powerful boss appears... Fighting her is optional, so you can just beat the regular boss instead.")
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,36)
   ShowMessage("\\n<White Rabbit>But if you defeat a powerful boss, you will get lots of super rare treasures! If you're confident in your skill, then how about you chaaallenge ooone...? ♪")
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,37)
   ShowMessage("\\n<White Rabbit>I bet you won't even scratch her... (I'm sure you can beat her!)")
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,38)
   ShowMessage("\\n<White Rabbit>Ah, sooowwy! ♪♪♪ I mixed up my real feelings and official stance. ♪♪♪")
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,39)
   ShowMessage("\\n<White Rabbit>Annoyed? Hey, heeey! Are you annoooyed...? ♪")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  If(1,1049,0,12,0)
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,40)
   ShowMessage("【白兎】")
   ShowMessage("ちゃんと、レア宝箱を開けられるヒトをパーティに入れてる？")
   ShowMessage("青や緑の宝箱を見つけても、開けられなかったら超悔しいよね。")
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,41)
   ShowMessage("【白兎】")
   ShowMessage("あと秘武器は1000個、秘防具は2000個まで持つ事ができるよ。")
   ShowMessage("それ以上は持てないから、不要品はこまめに処分してね。")
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,42)
   ShowMessage("【白兎】")
   ShowMessage("この数には、仲間が装備している分も含まれるよ。")
   ShowMessage("鍛冶屋に話し掛けると所持数を教えてくれるから、要チェック！")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  If(1,1049,0,13,0)
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,43)
   ShowMessage("【白兎】")
   ShowMessage("会心率アップや回避率アップの効果は重複するけど……")
   ShowMessage("複数あっても、単純な合計値にはならないからね。")
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,44)
   ShowMessage("【白兎】")
   ShowMessage("例えば、会心率50%のアビリティと50%の武器を装備しても……")
   ShowMessage("合わせて100%じゃなく、75%になっちゃうんだ。")
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,45)
   ShowMessage("【白兎】")
   ShowMessage("重複計算式を知りたい？　言って分かる？")
   ShowMessage("N,M,Lを補正値として、1-[(1-N)*(1-M)*(1-L)...]だね。")
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,46)
   ShowMessage("【白兎】")
   ShowMessage("この計算式が適用されるのは、会心率とか耐性値とか……")
   ShowMessage("100%が最高値になるパラメータの重複計算って事に注意。")
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,47)
   ShowMessage("【白兎】")
   ShowMessage("威力強化とか、そういう付加能力はそのまま合計されるよ。")
   ShowMessage("通向けの知識だけど、覚えておいてもいいかもね。")
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,48)
   ShowMessage("【白兎】")
   ShowMessage("あと、秘装備に同じタイプの付加能力が複数ついた場合……")
   ShowMessage("ちゃんと重複するから、損にはならないよ♪")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  If(1,1049,0,14,0)
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,49)
   ShowMessage("【白兎】")
   ShowMessage("一部の装備品を空の秘石と合成して、秘石化できるって知ってる？")
   ShowMessage("空の秘石は、ダンジョン内の宝箱から手に入るよ。")
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,50)
   ShowMessage("【白兎】")
   ShowMessage("装備秘石は、元になった装備品の力がこもってるんだ。")
   ShowMessage("セットすれば、元の武具の特殊効果が付加されるよ。")
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,51)
   ShowMessage("【白兎】")
   ShowMessage("あと、元の装備品に応じた能力値アップ効果もあるよ。")
   ShowMessage("元が強力な装備であるほど、上昇効果も高まるからね。")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  0()



EVENT   5
 PAGE   1
  If(1,122,0,0,0)
   ShowMessageFace("",0,0,2,1)
   ShowMessage("Deepest layer reached: Zero")
   0()
  Else()
   ShowMessageFace("",0,0,2,2)
   ShowMessage("Deepest layer reached: Layer \\V[122].")
   0()
  EndIf()
  0()



EVENT   6
 PAGE   1
  PictureDisplay(5,"80_dragonp_st21",0,0,0,0,100,100,0,0)
  PictureMove(5,null,0,0,0,0,100,100,255,0,30,true)
  If(4,68,0)
   If(2,"A",1)
    ChangeSelfSwitch("A",0)
    ShowMessageFace("dragonp_fc2",0,0,2,1)
    ShowMessage("【鍛冶屋】")
    ShowMessage("……仕事か？")
    ShowMessageFace("dragonp_fc1",2,0,2,2)
    ShowMessage("【パピ】")
    ShowMessage("……！？　もしかして、あたしなのか！？")
    ShowMessageFace("dragonp_fc2",0,0,2,3)
    ShowMessage("【鍛冶屋】")
    ShowMessage("さあな……どうでも良い事だ。")
    ShowMessage("さて、何の用事だ？")
    JumpToLabel("鍛冶")
    0()
   EndIf()
   0()
  EndIf()
  ShowMessageFace("dragonp_fc2",0,0,2,4)
  ShowMessage("【鍛冶屋】")
  ShowMessage("……私に何の用だ？")
  ShowMessage("（Secret Weapons Owned: \\V[200]/1000　Secret Armors Owned: \\V[201]/2000）")
  DefineLabel("鍛冶")
  ShowChoices(strings("Apply Gems","Refine Gems","Enhance Secret Equipment","説明を聞く"),5)
  IfPlayerPicksChoice(0,null)
   355("SceneManager.call(Scene_EquipStone)")
   JumpToLabel("鍛冶")
   0()
  IfPlayerPicksChoice(1,null)
   DefineLabel("秘石精製")
   355("unlimited_choices(12,")
   655(" [\"Combat Gems\",")
   655("\"Job Gems\",")
   655("\"Magic Gems\",")
   655("\"Defense Gems\",")
   655("\"Special Gems\",")
   655("\"Equipment Gems\",")
   655("\"Never mind\"])")
   If(1,12,0,0,0)
    355("call_synthesize(31)")
    JumpToLabel("秘石精製")
    0()
   EndIf()
   If(1,12,0,1,0)
    355("call_synthesize(32)")
    JumpToLabel("秘石精製")
    0()
   EndIf()
   If(1,12,0,2,0)
    355("call_synthesize(33)")
    JumpToLabel("秘石精製")
    0()
   EndIf()
   If(1,12,0,3,0)
    355("call_synthesize(34)")
    JumpToLabel("秘石精製")
    0()
   EndIf()
   If(1,12,0,4,0)
    355("call_synthesize(35)")
    JumpToLabel("秘石精製")
    0()
   EndIf()
   If(1,12,0,5,0)
    DefineLabel("装備秘石")
    355("unlimited_choices(13,")
    655(" [\"Attack Weapons\",")
    655("\"Dexterity/Agility Weapons\",")
    655("\"Job Weapons\",")
    655("\"Magic Weapons\",")
    655("\"Armor\",")
    655("\"Never mind\"])")
    If(1,13,0,0,0)
     355("call_synthesize(41)")
     JumpToLabel("装備秘石")
     0()
    EndIf()
    If(1,13,0,1,0)
     355("call_synthesize(42)")
     JumpToLabel("装備秘石")
     0()
    EndIf()
    If(1,13,0,2,0)
     355("call_synthesize(43)")
     JumpToLabel("装備秘石")
     0()
    EndIf()
    If(1,13,0,3,0)
     355("call_synthesize(44)")
     JumpToLabel("装備秘石")
     0()
    EndIf()
    If(1,13,0,4,0)
     355("call_synthesize(45)")
     JumpToLabel("装備秘石")
     0()
    EndIf()
    JumpToLabel("秘石精製")
    0()
   EndIf()
   JumpToLabel("鍛冶")
   0()
  IfPlayerPicksChoice(2,null)
   355("SceneManager.call(Scene_Smith)")
   JumpToLabel("鍛冶")
   0()
  IfPlayerPicksChoice(3,null)
   DefineLabel("解説")
   ShowMessageFace("",0,0,2,5)
   ShowMessage("何について聞きますか？")
   355("unlimited_choices(12,")
   655(" [\"秘武器・秘防具について聞く\",")
   655("\"秘石について聞く\",")
   655("\"秘石の精製について聞く\",")
   655("\"秘装備の強化について聞く\",")
   655("\"やめる\"])")
   If(1,12,0,0,0)
    ShowMessageFace("dragonp_fc2",0,0,2,6)
    ShowMessage("【鍛冶屋】")
    ShowMessage("秘武器に秘防具、秘石……これらをまとめて秘具と言う。")
    ShowMessage("混沌で生まれし秘具は、極めて強力な力を秘めた品だ。")
    ShowMessageFace("dragonp_fc2",0,0,2,7)
    ShowMessage("【鍛冶屋】")
    ShowMessage("秘武器や秘防具は、ひとつひとつが極めて個性的だ。")
    ShowMessage("基本的には、同性能の品は存在しないといって良いだろう。")
    ShowMessageFace("dragonp_fc2",0,0,2,8)
    ShowMessage("【鍛冶屋】")
    ShowMessage("秘武器も秘防具も、その能力値は固定された値を取らず……")
    ShowMessage("そして、付加される特殊能力の種類や数値さえ異なるのだ。")
    ShowMessageFace("dragonp_fc2",0,0,2,9)
    ShowMessage("【鍛冶屋】")
    ShowMessage("入手した時のレアポイントが高ければ高いほど、")
    ShowMessage("よりレアな秘具が入手でき、その性能も高くなる。")
    ShowMessageFace("dragonp_fc2",0,0,2,10)
    ShowMessage("【鍛冶屋】")
    ShowMessage("レアポイントは、ダンジョンの深層であるほど高くなる。")
    ShowMessage("また、ダンジョン内の敵を倒す事でも上昇するぞ。")
    ShowMessageFace("dragonp_fc2",0,0,2,11)
    ShowMessage("【鍛冶屋】")
    ShowMessage("ゆえに強力な秘具が欲しければ、高ランクダンジョンの深層で、")
    ShowMessage("なるべく多くの敵を倒しながら探索する事になるだろう。")
    ShowMessageFace("dragonp_fc2",0,0,2,12)
    ShowMessage("【鍛冶屋】")
    ShowMessage("なお大半の秘装備は、名前が青色で表示されている。")
    ShowMessage("こうした品はコモンと呼ばれ、いわば普通の秘装備だ。")
    ShowMessageFace("dragonp_fc2",0,0,2,13)
    ShowMessage("【鍛冶屋】")
    ShowMessage("しかし中には、名前が黄色のレアが存在する。")
    ShowMessage("レアは珍しい逸品で、能力もコモンより高いぞ。")
    ShowMessageFace("dragonp_fc2",0,0,2,14)
    ShowMessage("【鍛冶屋】")
    ShowMessage("なお秘石は、秘武器や秘防具にセットする事で効力を発揮する。")
    ShowMessage("詳しくは、別のところで説明しよう。")
    ShowMessageFace("dragonp_fc2",0,0,2,15)
    ShowMessage("【鍛冶屋】")
    ShowMessage("ともかく、優れた装備は難関の打破に必須。")
    ShowMessage("強力な秘具を収集し、戦力を整えるがいい。")
    ShowMessageFace("dragonp_fc2",0,0,2,16)
    ShowMessage("【鍛冶屋】")
    ShowMessage("さて、他に何が聞きたい？")
    JumpToLabel("解説")
    0()
   EndIf()
   If(1,12,0,1,0)
    ShowMessageFace("dragonp_fc2",0,0,2,17)
    ShowMessage("【鍛冶屋】")
    ShowMessage("秘石とは、秘武器や秘防具にセットし性能を引き出す宝玉。")
    ShowMessage("逆に言えば、装備品にセットしなければ意味はない。")
    ShowMessageFace("dragonp_fc2",0,0,2,18)
    ShowMessage("【鍛冶屋】")
    ShowMessage("秘装備には、ソケットと呼ばれる穴が空いている事がある。")
    ShowMessage("ものによっては、複数のソケットが備わっているはずだ。")
    ShowMessageFace("dragonp_fc2",0,0,2,19)
    ShowMessage("【鍛冶屋】")
    ShowMessage("このソケット一つにつき、秘石を一つセット出来る。")
    ShowMessage("するとその装備品性能に、秘石の効果がプラスされるのだ。")
    ShowMessageFace("dragonp_fc2",0,0,2,20)
    ShowMessage("【鍛冶屋】")
    ShowMessage("なおソケットの数は、装備品のレアさに比例する。")
    ShowMessage("例によって、深層で得た品ほどソケット数は多いはずだ。")
    ShowMessageFace("dragonp_fc2",0,0,2,21)
    ShowMessage("【鍛冶屋】")
    ShowMessage("また、秘石には効果別に六種類が存在する。")
    ShowMessage("戦技、職技、魔法、防御、特殊、装備の六種だな。")
    ShowMessageFace("dragonp_fc2",0,0,2,22)
    ShowMessage("【鍛冶屋】")
    ShowMessage("そして一つの装備品に、ソケットが複数あったとしても……")
    ShowMessage("同種の秘石を、複数セットする事はできないのだ。")
    ShowMessageFace("dragonp_fc2",0,0,2,23)
    ShowMessage("【鍛冶屋】")
    ShowMessage("例えば秘武器に戦技の秘石をセットしたとしよう。")
    ShowMessage("すると他のソケットには、戦技以外の秘石しかセットできない。")
    ShowMessageFace("dragonp_fc2",0,0,2,24)
    ShowMessage("【鍛冶屋】")
    ShowMessage("なお秘石のセットや取り外しは、どこででも出来る訳ではない。")
    ShowMessage("それなりの技術がないと、秘石を扱う事はできないのだ。")
    ShowMessageFace("dragonp_fc2",0,0,2,25)
    ShowMessage("【鍛冶屋】")
    ShowMessage("……まあ、秘石の付け外しは私に任せるがいい。")
    ShowMessage("特別に、無料でサービスしてやろう。")
    ShowMessageFace("dragonp_fc2",0,0,2,26)
    ShowMessage("【鍛冶屋】")
    ShowMessage("なお、秘石の入手方法だが……")
    ShowMessage("まずは、「混沌の試練」や「混沌の迷宮」で拾う事になる。")
    ShowMessageFace("dragonp_fc2",0,0,2,27)
    ShowMessage("【鍛冶屋】")
    ShowMessage("それを素材に、より上位の秘石を精製する事になるが……")
    ShowMessage("詳しくは、別のところで説明しよう。")
    ShowMessageFace("dragonp_fc2",0,0,2,28)
    ShowMessage("【鍛冶屋】")
    ShowMessage("さて、他に何が聞きたい？")
    JumpToLabel("解説")
    0()
   EndIf()
   If(1,12,0,2,0)
    ShowMessageFace("dragonp_fc2",0,0,2,29)
    ShowMessage("【鍛冶屋】")
    ShowMessage("秘石は、なかなか手に入りづらい。")
    ShowMessage("ダンジョン内でも、下位のものしか拾えないだろう……")
    ShowMessageFace("dragonp_fc2",0,0,2,30)
    ShowMessage("【鍛冶屋】")
    ShowMessage("ゆえに上位の秘石を手に入れるには、")
    ShowMessage("下位の秘石を素材にして精製するしかないのだ。")
    ShowMessageFace("dragonp_fc2",0,0,2,31)
    ShowMessage("【鍛冶屋】")
    ShowMessage("例えば、「HP10%アップ」の秘石を三つ集め……")
    ShowMessage("これを素材として消費し、上位の「HP20%アップ」が精製される。")
    ShowMessageFace("dragonp_fc2",0,0,2,32)
    ShowMessage("【鍛冶屋】")
    ShowMessage("こうした秘石の精製作業も、私の仕事だが……")
    ShowMessage("かなり高度な作業につき、それなりの報酬は払ってもらうぞ。")
    ShowMessageFace("dragonp_fc2",0,0,2,33)
    ShowMessage("【鍛冶屋】")
    ShowMessage("また特殊なものとして、装備秘石というのが存在する。")
    ShowMessage("これは、現世の装備品を秘石化したものだ。")
    ShowMessageFace("dragonp_fc2",0,0,2,34)
    ShowMessage("【鍛冶屋】")
    ShowMessage("例えば、防御性能を持った騎士剣「ディフェンダー」……")
    ShowMessage("「秘石：ディフェンダー」は、この武器の効果を備えている。")
    ShowMessageFace("dragonp_fc2",0,0,2,35)
    ShowMessage("【鍛冶屋】")
    ShowMessage("ゆえに「秘石：ディフェンダー」を武器にセットすれば……")
    ShowMessage("その武器に、ディフェンダーの効果が備わるというわけだ。")
    ShowMessageFace("dragonp_fc2",0,0,2,36)
    ShowMessage("【鍛冶屋】")
    ShowMessage("装備秘石の精製方法だが……")
    ShowMessage("ダンジョンで拾える「空の秘石」と、現世の装備品が必要だ。")
    ShowMessageFace("dragonp_fc2",0,0,2,37)
    ShowMessage("【鍛冶屋】")
    ShowMessage("その二つを消費し、装備秘石を精製するわけだが……")
    ShowMessage("どの現世装備でも、秘石化できる訳ではない事も覚えておけ。")
    ShowMessageFace("dragonp_fc2",0,0,2,38)
    ShowMessage("【鍛冶屋】")
    ShowMessage("秘石化できる装備は、高名もしくは特殊な能力を備えた逸品のみ。")
    ShowMessage("そこらの凡百な品など、秘石化する意味などないのだ。")
    ShowMessageFace("dragonp_fc2",0,0,2,39)
    ShowMessage("【鍛冶屋】")
    ShowMessage("秘石の精製に関しては、こんなところだな。")
    ShowMessage("精製を重ね、より強力な秘石を入手するがいい。")
    ShowMessageFace("dragonp_fc2",0,0,2,40)
    ShowMessage("【鍛冶屋】")
    ShowMessage("さて、他に何が聞きたい？")
    JumpToLabel("解説")
    0()
   EndIf()
   If(1,12,0,3,0)
    ShowMessageFace("dragonp_fc2",0,0,2,41)
    ShowMessage("【鍛冶屋】")
    ShowMessage("秘武器や秘防具には、強化値というものが存在する。")
    ShowMessage("例えば「炎の剣＋１」の、「＋１」が強化値だ。")
    ShowMessageFace("dragonp_fc2",0,0,2,42)
    ShowMessage("【鍛冶屋】")
    ShowMessage("この強化値が高ければ高いほど、装備品の性能値も高くなる。")
    ShowMessage("そして強化値は、装備品を合成する事で強化出来るのだ。")
    ShowMessageFace("dragonp_fc2",0,0,2,43)
    ShowMessage("【鍛冶屋】")
    ShowMessage("強化値の合成だが……同じ種類の装備品しか行えない。")
    ShowMessage("武器なら武器同士、盾なら盾同士でしか合成できないのだ。")
    ShowMessageFace("dragonp_fc2",0,0,2,44)
    ShowMessage("【鍛冶屋】")
    ShowMessage("装備品ＡとＢを合成する場合……")
    ShowMessage("合成後はＡが強化される形となり、Ｂは素材として消費される。")
    ShowMessageFace("dragonp_fc2",0,0,2,45)
    ShowMessage("【鍛冶屋】")
    ShowMessage("合成で強化されるのは、先に説明した強化値のみ。")
    ShowMessage("それ以外に変化はないので、注意しておくがいい。")
    ShowMessageFace("dragonp_fc2",0,0,2,46)
    ShowMessage("【鍛冶屋】")
    ShowMessage("また強化値は、単純にプラスされる訳ではない。")
    ShowMessage("例えば「炎の剣＋２」と「鉄の剣＋２」を合成した場合……")
    ShowMessageFace("dragonp_fc2",0,0,2,47)
    ShowMessage("【鍛冶屋】")
    ShowMessage("合成後は、「炎の剣＋３」となる。")
    ShowMessage("強化値は、一度の合成で＋１しかされないのだ。")
    ShowMessageFace("dragonp_fc2",0,0,2,48)
    ShowMessage("【鍛冶屋】")
    ShowMessage("よって「炎の剣＋２」と「鉄の剣＋３」を合成しても、")
    ShowMessage("＋１ずつしか上がらないので「炎の剣＋３」となる。")
    ShowMessageFace("dragonp_fc2",0,0,2,49)
    ShowMessage("【鍛冶屋】")
    ShowMessage("またＢの強化値は、Ａと同じか上回っている必要がある。")
    ShowMessage("「炎の剣＋２」に「鉄の剣＋１」を合成できないという事だ。")
    ShowMessageFace("dragonp_fc2",0,0,2,50)
    ShowMessage("【鍛冶屋】")
    ShowMessage("このように、合成には制限が多いが……")
    ShowMessage("強化を重ねれば、非常に性能が高い装備品が完成するはずだ。")
    ShowMessageFace("dragonp_fc2",0,0,2,51)
    ShowMessage("【鍛冶屋】")
    ShowMessage("粘り強く装備品を強化し、戦力を高めるがいい。")
    ShowMessage("そうすれば、どんな難敵も倒せるはずだ。")
    ShowMessageFace("dragonp_fc2",0,0,2,52)
    ShowMessage("【鍛冶屋】")
    ShowMessage("さて、他に何が聞きたい？")
    JumpToLabel("解説")
    0()
   EndIf()
   JumpToLabel("鍛冶")
   0()
  IfPlayerCancelsChoice()
   PictureClear(5)
   EndEventProcessing()
   0()
  404()
  0()



EVENT   7
 PAGE   1
  ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,1)
  ShowMessage("【白兎】")
  ShowMessage("生まれ変わった混沌の迷宮にようこそ！")
  ShowMessage("まずは、死神に説明を聞くといいよ。")
  ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,2)
  ShowMessage("【白兎】")
  ShowMessage("あと……混沌世界で最高の鍛冶屋を連れてきたよ。")
  ShowMessage("ここでの特殊な鍛冶仕事は、彼女に頼んでね。")
  ChangeSwitch(93,93,0)
  ChangeVariable(124,124,0,1,122)
  ChangeVariable(122,122,0,0,0)
  EndEventProcessing()
  0()
 PAGE   2
  // condition: switch 93 is ON
  0()



EVENT   8
 PAGE   1
  ChangeSwitch(88,88,0)
  205(-1,bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x13,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x52,0x6f,0x75,0x74,0x65,0x09,0x3a,0x0c,0x40,0x72,0x65,0x70,0x65,0x61,0x74,0x46,0x3a,0x0f,0x40,0x73,0x6b,0x69,0x70,0x70,0x61,0x62,0x6c,0x65,0x46,0x3a,0x0a,0x40,0x77,0x61,0x69,0x74,0x54,0x3a,0x0a,0x40,0x6c,0x69,0x73,0x74,0x5b,0x07,0x6f,0x3a,0x15,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x43,0x6f,0x6d,0x6d,0x61,0x6e,0x64,0x07,0x3a,0x0a,0x40,0x63,0x6f,0x64,0x65,0x69,0x15,0x3a,0x10,0x40,0x70,0x61,0x72,0x61,0x6d,0x65,0x74,0x65,0x72,0x73,0x5b,0x00,0x6f,0x3b,0x0a,0x07,0x3b,0x0b,0x69,0x00,0x3b,0x0c,0x5b,0x00))
  205(4,bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x13,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x52,0x6f,0x75,0x74,0x65,0x09,0x3a,0x0c,0x40,0x72,0x65,0x70,0x65,0x61,0x74,0x46,0x3a,0x0f,0x40,0x73,0x6b,0x69,0x70,0x70,0x61,0x62,0x6c,0x65,0x46,0x3a,0x0a,0x40,0x77,0x61,0x69,0x74,0x54,0x3a,0x0a,0x40,0x6c,0x69,0x73,0x74,0x5b,0x07,0x6f,0x3a,0x15,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x43,0x6f,0x6d,0x6d,0x61,0x6e,0x64,0x07,0x3a,0x0a,0x40,0x63,0x6f,0x64,0x65,0x69,0x16,0x3a,0x10,0x40,0x70,0x61,0x72,0x61,0x6d,0x65,0x74,0x65,0x72,0x73,0x5b,0x00,0x6f,0x3b,0x0a,0x07,0x3b,0x0b,0x69,0x00,0x3b,0x0c,0x5b,0x00))
  ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,1)
  ShowMessage("【白兎】")
  ShowMessage("あっ、そうだ。")
  ShowMessage("混沌の迷宮に入る前に、あるメダルについて忠告しておくよ。")
  ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,2)
  ShowMessage("【白兎】")
  ShowMessage("「混沌の迷宮に入らず、もんむすRPG終章をクリアする」……")
  ShowMessage("終章では、こういうメダルが存在するんだ。")
  ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,3)
  ShowMessage("【白兎】")
  ShowMessage("ここで混沌の迷宮に入っちゃったら、このセーブデータでは")
  ShowMessage("終章で該当メダルが取れなくなる事に注意しておいてね。")
  ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,4)
  ShowMessage("【白兎】")
  ShowMessage("まあ、メダルって結局は自己満足だけど……")
  ShowMessage("念のため、別のスロットに予備のセーブを作っておいた方がいいよ。")
  205(4,bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x13,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x52,0x6f,0x75,0x74,0x65,0x09,0x3a,0x0c,0x40,0x72,0x65,0x70,0x65,0x61,0x74,0x46,0x3a,0x0f,0x40,0x73,0x6b,0x69,0x70,0x70,0x61,0x62,0x6c,0x65,0x46,0x3a,0x0a,0x40,0x77,0x61,0x69,0x74,0x54,0x3a,0x0a,0x40,0x6c,0x69,0x73,0x74,0x5b,0x07,0x6f,0x3a,0x15,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x43,0x6f,0x6d,0x6d,0x61,0x6e,0x64,0x07,0x3a,0x0a,0x40,0x63,0x6f,0x64,0x65,0x69,0x15,0x3a,0x10,0x40,0x70,0x61,0x72,0x61,0x6d,0x65,0x74,0x65,0x72,0x73,0x5b,0x00,0x6f,0x3b,0x0a,0x07,0x3b,0x0b,0x69,0x00,0x3b,0x0c,0x5b,0x00))
  EndEventProcessing()
  0()
 PAGE   2
  // condition: switch 88 is ON
  0()



EVENT   9
 PAGE   1
  ChangeSwitch(88,88,0)
  205(-1,bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x13,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x52,0x6f,0x75,0x74,0x65,0x09,0x3a,0x0c,0x40,0x72,0x65,0x70,0x65,0x61,0x74,0x46,0x3a,0x0f,0x40,0x73,0x6b,0x69,0x70,0x70,0x61,0x62,0x6c,0x65,0x46,0x3a,0x0a,0x40,0x77,0x61,0x69,0x74,0x54,0x3a,0x0a,0x40,0x6c,0x69,0x73,0x74,0x5b,0x07,0x6f,0x3a,0x15,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x43,0x6f,0x6d,0x6d,0x61,0x6e,0x64,0x07,0x3a,0x0a,0x40,0x63,0x6f,0x64,0x65,0x69,0x15,0x3a,0x10,0x40,0x70,0x61,0x72,0x61,0x6d,0x65,0x74,0x65,0x72,0x73,0x5b,0x00,0x6f,0x3b,0x0a,0x07,0x3b,0x0b,0x69,0x00,0x3b,0x0c,0x5b,0x00))
  205(4,bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x13,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x52,0x6f,0x75,0x74,0x65,0x09,0x3a,0x0c,0x40,0x72,0x65,0x70,0x65,0x61,0x74,0x46,0x3a,0x0f,0x40,0x73,0x6b,0x69,0x70,0x70,0x61,0x62,0x6c,0x65,0x46,0x3a,0x0a,0x40,0x77,0x61,0x69,0x74,0x54,0x3a,0x0a,0x40,0x6c,0x69,0x73,0x74,0x5b,0x07,0x6f,0x3a,0x15,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x43,0x6f,0x6d,0x6d,0x61,0x6e,0x64,0x07,0x3a,0x0a,0x40,0x63,0x6f,0x64,0x65,0x69,0x16,0x3a,0x10,0x40,0x70,0x61,0x72,0x61,0x6d,0x65,0x74,0x65,0x72,0x73,0x5b,0x00,0x6f,0x3b,0x0a,0x07,0x3b,0x0b,0x69,0x00,0x3b,0x0c,0x5b,0x00))
  ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,1)
  ShowMessage("【白兎】")
  ShowMessage("あっ、そうだ。")
  ShowMessage("混沌の迷宮に入る前に、あるメダルについて忠告しておくよ。")
  ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,2)
  ShowMessage("【白兎】")
  ShowMessage("「混沌の迷宮に入らず、もんむすRPG終章をクリアする」……")
  ShowMessage("終章では、こういうメダルが存在するんだ。")
  ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,3)
  ShowMessage("【白兎】")
  ShowMessage("ここで混沌の迷宮に入っちゃったら、このセーブデータでは")
  ShowMessage("終章で該当メダルが取れなくなる事に注意しておいてね。")
  ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,4)
  ShowMessage("【白兎】")
  ShowMessage("まあ、メダルって結局は自己満足だけど……")
  ShowMessage("念のため、別のスロットに予備のセーブを作っておいた方がいいよ。")
  205(4,bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x13,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x52,0x6f,0x75,0x74,0x65,0x09,0x3a,0x0c,0x40,0x72,0x65,0x70,0x65,0x61,0x74,0x46,0x3a,0x0f,0x40,0x73,0x6b,0x69,0x70,0x70,0x61,0x62,0x6c,0x65,0x46,0x3a,0x0a,0x40,0x77,0x61,0x69,0x74,0x54,0x3a,0x0a,0x40,0x6c,0x69,0x73,0x74,0x5b,0x07,0x6f,0x3a,0x15,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x43,0x6f,0x6d,0x6d,0x61,0x6e,0x64,0x07,0x3a,0x0a,0x40,0x63,0x6f,0x64,0x65,0x69,0x15,0x3a,0x10,0x40,0x70,0x61,0x72,0x61,0x6d,0x65,0x74,0x65,0x72,0x73,0x5b,0x00,0x6f,0x3b,0x0a,0x07,0x3b,0x0b,0x69,0x00,0x3b,0x0c,0x5b,0x00))
  EndEventProcessing()
  0()
 PAGE   2
  // condition: switch 88 is ON
  0()



EVENT   10
 PAGE   1
  ChangeSwitch(1926,1926,0)
  EndEventProcessing()
  0()
 PAGE   2
  // condition: switch 1926 is ON
  0()

EVENT   11
 PAGE   1
  // condition: switch 5 is ON
  ShowMessageFace("alice_fc5",0,0,2,1)
  ShowMessage("【アリス】")
  ShowMessage("仕方ない、余が力を貸してやろう。")
  ShowMessage("ただし、この異空間限定だからな……")
  205(0,bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x13,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x52,0x6f,0x75,0x74,0x65,0x09,0x3a,0x0c,0x40,0x72,0x65,0x70,0x65,0x61,0x74,0x46,0x3a,0x0f,0x40,0x73,0x6b,0x69,0x70,0x70,0x61,0x62,0x6c,0x65,0x46,0x3a,0x0a,0x40,0x77,0x61,0x69,0x74,0x54,0x3a,0x0a,0x40,0x6c,0x69,0x73,0x74,0x5b,0x09,0x6f,0x3a,0x15,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x43,0x6f,0x6d,0x6d,0x61,0x6e,0x64,0x07,0x3a,0x0a,0x40,0x63,0x6f,0x64,0x65,0x69,0x2a,0x3a,0x10,0x40,0x70,0x61,0x72,0x61,0x6d,0x65,0x74,0x65,0x72,0x73,0x5b,0x00,0x6f,0x3b,0x0a,0x07,0x3b,0x0b,0x69,0x0f,0x3b,0x0c,0x5b,0x00,0x6f,0x3b,0x0a,0x07,0x3b,0x0b,0x69,0x2c,0x3b,0x0c,0x5b,0x00,0x6f,0x3b,0x0a,0x07,0x3b,0x0b,0x69,0x00,0x3b,0x0c,0x5b,0x00))
  355("add_actor_ex(5)")
  249(bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x0c,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x4d,0x45,0x08,0x3a,0x0a,0x40,0x6e,0x61,0x6d,0x65,0x49,0x22,0x0c,0x66,0x61,0x6e,0x66,0x61,0x6c,0x65,0x06,0x3a,0x06,0x45,0x54,0x3a,0x0b,0x40,0x70,0x69,0x74,0x63,0x68,0x69,0x69,0x3a,0x0c,0x40,0x76,0x6f,0x6c,0x75,0x6d,0x65,0x69,0x69))
  ShowMessageFace("",0,0,2,2)
  ShowMessage("アリスが仲間に加わった！")
  ChangeSwitch(2332,2332,0)
  EndEventProcessing()
  0()
 PAGE   2
  // condition: switch 4 is ON
  ShowMessageFace("iriasu_fc4",0,0,2,1)
  ShowMessage("【イリアス】")
  ShowMessage("この私が、力を貸してあげましょう。")
  ShowMessage("ただし、混沌世界だけですよ……")
  205(0,bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x13,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x52,0x6f,0x75,0x74,0x65,0x09,0x3a,0x0c,0x40,0x72,0x65,0x70,0x65,0x61,0x74,0x46,0x3a,0x0f,0x40,0x73,0x6b,0x69,0x70,0x70,0x61,0x62,0x6c,0x65,0x46,0x3a,0x0a,0x40,0x77,0x61,0x69,0x74,0x54,0x3a,0x0a,0x40,0x6c,0x69,0x73,0x74,0x5b,0x09,0x6f,0x3a,0x15,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x43,0x6f,0x6d,0x6d,0x61,0x6e,0x64,0x07,0x3a,0x0a,0x40,0x63,0x6f,0x64,0x65,0x69,0x2a,0x3a,0x10,0x40,0x70,0x61,0x72,0x61,0x6d,0x65,0x74,0x65,0x72,0x73,0x5b,0x00,0x6f,0x3b,0x0a,0x07,0x3b,0x0b,0x69,0x0f,0x3b,0x0c,0x5b,0x00,0x6f,0x3b,0x0a,0x07,0x3b,0x0b,0x69,0x2c,0x3b,0x0c,0x5b,0x00,0x6f,0x3b,0x0a,0x07,0x3b,0x0b,0x69,0x00,0x3b,0x0c,0x5b,0x00))
  355("add_actor_ex(26)")
  249(bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x0c,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x4d,0x45,0x08,0x3a,0x0a,0x40,0x6e,0x61,0x6d,0x65,0x49,0x22,0x0c,0x66,0x61,0x6e,0x66,0x61,0x6c,0x65,0x06,0x3a,0x06,0x45,0x54,0x3a,0x0b,0x40,0x70,0x69,0x74,0x63,0x68,0x69,0x69,0x3a,0x0c,0x40,0x76,0x6f,0x6c,0x75,0x6d,0x65,0x69,0x69))
  ShowMessageFace("",0,0,2,2)
  ShowMessage("イリアスが仲間に加わった！")
  ChangeSwitch(2332,2332,0)
  EndEventProcessing()
  0()
 PAGE   3
  // condition: switch 2332 is ON
  0()







EVENT   13
 PAGE   1
  ShowMessageFace("",0,0,2,1)
  ShowMessage("エンチャントエラーテスト")
  355("test_enchantment")
  ShowMessageFace("",0,0,2,2)
  ShowMessage("終了")
  0()





EVENT   15
 PAGE   1
  250(bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x0c,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x53,0x45,0x08,0x3a,0x0a,0x40,0x6e,0x61,0x6d,0x65,0x49,0x22,0x0b,0x4d,0x61,0x67,0x69,0x63,0x32,0x06,0x3a,0x06,0x45,0x54,0x3a,0x0b,0x40,0x70,0x69,0x74,0x63,0x68,0x69,0x69,0x3a,0x0c,0x40,0x76,0x6f,0x6c,0x75,0x6d,0x65,0x69,0x55))
  TeleportPlayer(0,576,18,52,8,1)
  If(0,2332,0)
   If(0,4,0)
    ChangeSwitch(1026,1026,1)
    ChangePartyMember(26,1,0)
    0()
   EndIf()
   If(0,5,0)
    ChangeSwitch(1005,1005,1)
    ChangePartyMember(5,1,0)
    0()
   EndIf()
   0()
  EndIf()
  EndEventProcessing()
  0()



EVENT   16
 PAGE   1
  250(bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x0c,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x53,0x45,0x08,0x3a,0x0a,0x40,0x6e,0x61,0x6d,0x65,0x49,0x22,0x0b,0x4d,0x61,0x67,0x69,0x63,0x32,0x06,0x3a,0x06,0x45,0x54,0x3a,0x0b,0x40,0x70,0x69,0x74,0x63,0x68,0x69,0x69,0x3a,0x0c,0x40,0x76,0x6f,0x6c,0x75,0x6d,0x65,0x69,0x55))
  TeleportPlayer(0,576,18,52,8,1)
  If(0,2332,0)
   If(0,4,0)
    ChangeSwitch(1026,1026,1)
    ChangePartyMember(26,1,0)
    0()
   EndIf()
   If(0,5,0)
    ChangeSwitch(1005,1005,1)
    ChangePartyMember(5,1,0)
    0()
   EndIf()
   0()
  EndIf()
  EndEventProcessing()
  0()







EVENT   18
 PAGE   1
  If(2,"A",1)
   ChangeSelfSwitch("A",0)
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,1)
   ShowMessage("【白兎】")
   ShowMessage("ボクが改造した、メイドv2.0だよ！")
   0()
  EndIf()
  250(bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x0c,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x53,0x45,0x08,0x3a,0x0a,0x40,0x6e,0x61,0x6d,0x65,0x49,0x22,0x0a,0x48,0x65,0x61,0x6c,0x37,0x06,0x3a,0x06,0x45,0x54,0x3a,0x0b,0x40,0x70,0x69,0x74,0x63,0x68,0x69,0x69,0x3a,0x0c,0x40,0x76,0x6f,0x6c,0x75,0x6d,0x65,0x69,0x55))
  224(bytes(0x04,0x08,0x75,0x3a,0x0a,0x43,0x6f,0x6c,0x6f,0x72,0x25,0x00,0x00,0x00,0x00,0x00,0xe0,0x6f,0x40,0x00,0x00,0x00,0x00,0x00,0xe0,0x6f,0x40,0x00,0x00,0x00,0x00,0x00,0xe0,0x6f,0x40,0x00,0x00,0x00,0x00,0x00,0xe0,0x6f,0x40),30,true)
  314(0,0)
  ShowMessageFace("People3",5,0,2,2)
  ShowMessage("\\n<Maid>My services are at your disposal. I can also handle occupation changes and item storage.")
  355("unlimited_choices(11, [\"Change Jobs/Races\",")
  655("\"Edit Party\",")
  655("\"Access Item Storage\", ")
  655("\"Item Shop\", ")
  655("\"Unequip non-party companions\", ")
  655("\"Never mind\"])")
  If(1,11,0,0,0)
   355("SceneManager.call(Scene_JobChange)")
   314(0,0)
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  If(1,11,0,1,0)
   217()
   313(0,1,1,1)
   355("call_party_edit")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  If(1,11,0,2,0)
   355("SceneManager.call(Scene_Storehouse)")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  If(1,11,0,3,0)
   Shop(0,2,0,0,false)
   605(0,4,0,0)
   605(0,7,0,0)
   605(0,11,0,0)
   605(0,13,0,0)
   605(0,14,0,0)
   605(0,15,0,0)
   605(0,16,0,0)
   605(0,17,0,0)
   605(0,18,0,0)
   605(0,19,0,0)
   605(0,20,0,0)
   605(0,21,0,0)
   605(0,23,0,0)
   605(0,35,0,0)
   605(0,52,0,0)
   605(0,56,0,0)
   605(0,60,0,0)
   605(0,64,0,0)
   605(0,68,0,0)
   605(0,72,0,0)
   605(0,76,0,0)
   605(0,80,0,0)
   605(0,102,0,0)
   605(0,109,0,0)
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  If(1,11,0,4,0)
   250(bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x0c,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x53,0x45,0x08,0x3a,0x0a,0x40,0x6e,0x61,0x6d,0x65,0x49,0x22,0x09,0x53,0x61,0x6e,0x64,0x06,0x3a,0x06,0x45,0x54,0x3a,0x0b,0x40,0x70,0x69,0x74,0x63,0x68,0x69,0x69,0x3a,0x0c,0x40,0x76,0x6f,0x6c,0x75,0x6d,0x65,0x69,0x55))
   355("stand_members.each{|m|")
   655("  m.clear_equipments")
   655("}")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  EndEventProcessing()
  0()



EVENT   19
 PAGE   1
  ShowMessageFace("",0,0,2,1)
  ShowMessage("A weapon and skill manual stands out in the bookshelf...")
  ShowChoices(strings("Weapon Chapter","Skill Chapter","Afterword","Stop Reading"),4)
  IfPlayerPicksChoice(0,null)
   ShowMessageFace("",0,0,2,2)
   ShowMessage("Dagger: +15% Evasion.")
   ShowMessage("　　　    Enemies inflicted with Blind, Paralysis, Sleep, and Shock receive extra damage from Dagger skills.")
   ShowMessage("Sword: 25% chance of going into a Defend state when using Sword skills.")
   ShowMessage("Knight Sword: 15% chance of nullifying and countering physical attacks.")
   ShowMessageFace("",0,0,2,3)
   ShowMessage("Great Sword: +15% critical hit rate and 50% chance of lowering Defense of enemies when used with Sword skills.")
   ShowMessage("　　　Those afflicted will receive extra damage from Sword skills.")
   ShowMessage("Rapier: Double SP gain when attacking/defending with Rapier skills.")
   ShowMessage("　　　Extra damage to Burned enemies.")
   ShowMessageFace("",0,0,2,4)
   ShowMessage("Magic Sword: Spellblade skills switches stat reliance on Sword skills.")
   ShowMessage("　　　　 Sword skills use Magic instead of Attack.")
   ShowMessage("Spear: 50% chance of Spear skills lowering Agility of enemies.")
   ShowMessage("Heavy Spear: Spear skills inflict extra damage on Slowed/Stopped enemies.")
   ShowMessageFace("",0,0,2,5)
   ShowMessage("Katana: +15% critical hit rate and +50% critical hit damage.")
   ShowMessage("Ninja Sword: +50% Evasion/+30% Magic Evasion when using Ninjutsu.")
   ShowMessage("Fist: +15% critical hit rate and +50% critical hit damage.")
   ShowMessage("Fang: +15% critical hit rate; 50% chance of lowering enemy Agility when used with Beast skills.")
   ShowMessageFace("",0,0,2,6)
   ShowMessage("Axe: +25% critical hit rate; 50% chance of lowering Defense of enemies when used with Axe skills.")
   ShowMessage("　　Those afflicted will receive extra damage from Axe skills.")
   ShowMessage("Club: +15% critical hit rate; 50% chance of lowering Defense of enemies when used with Club skills.")
   ShowMessage("　　Frozen enemies receive extra damage.")
   ShowMessageFace("",0,0,2,7)
   ShowMessage("Scythe: 50% chance of lowering Magic/Willpower of enemies when used with Scythe skills.")
   ShowMessage("　　Silenced/Confused/Sleeping enemies receive extra damage from Scythe skills.")
   ShowMessage("Staff: 20% chance of healing all allies via prayer at the end of each turn.")
   ShowMessage("Rod: 20% chance of boosting Magic at the start of each turn.")
   ShowMessageFace("",0,0,2,8)
   ShowMessage("Bow: Deal extra damage to stat-weakened enemies.")
   ShowMessage("Whip: Attacks all enemies.")
   ShowMessage("　　   25%/50% chance of Binding/lowering Attack of enemies when used with Whip skills.")
   ShowMessage("Harp: Confused/Seduced enemies receive bonus damage when hit by Singing/Ocean skills.")
   ShowMessageFace("",0,0,2,9)
   ShowMessage("Boomerang: Attacks all enemies.")
   ShowMessage("　　　　　　   +50% Evasion/+30% Magic Evasion when using Throwing skills.")
   ShowMessage("Flail: Attacks all enemies.")
   ShowMessage("　　　   Flail skills inflict extra damage on Stunned enemies.")
   ShowMessageFace("",0,0,2,10)
   ShowMessage("Fan: +15% critical hit rate.")
   ShowMessage("　　   Fan skills inflict extra damage on Tranced/Seduced/Incontinent enemies.")
   ShowMessage("Kitchen Knife: 25% chance to not use ingredients when using Cooking skills.")
   ShowMessage("Abacus: -80% gold cost on Mercantile skills.")
   ShowMessageFace("",0,0,2,11)
   ShowMessage("Scalpel: Increases duration and effectiveness of Medicine skills by 5 rounds.")
   ShowMessage("　　　     Medicine skills inflict extra damage on Poisoned/Zombified enemies.")
   ShowMessage("Card: +20% critical hit rate; 25% chance of Double Action.")
   ShowMessageFace("",0,0,2,12)
   ShowMessage("Plate: Increases duration of maid transformations (Battle, Magic, etc) by 5 rounds.")
   ShowMessage("　　    Maid skills inflict extra damage on Tranced/Incontinent enemies.")
   ShowMessage("Grimoire: 66% reduced SP cost on Magic Science skills.")
   ShowMessage("　　　　     20% chance of no page/item consumption when using Grimoire and Alchemy skills.")
   ShowMessageFace("",0,0,2,13)
   ShowMessage("Gun: Gun skills inflict extra damage to stat-boosted enemies.")
   ShowMessage("Sex Toy: Sexcraft skills inflict extra damage on Horny enemies.")
   0()
  IfPlayerPicksChoice(1,null)
   ShowMessageFace("",0,0,2,14)
   ShowMessage("Rapier: Small SP recovery after use.")
   ShowMessage("　　　　SP recovery rate increased when a Rapier is equipped.")
   ShowMessage("Spear: High priority.")
   ShowMessage("Axe: Ignores Defense.")
   ShowMessageFace("",0,0,2,15)
   ShowMessage("Dancing: High priority.")
   ShowMessage("Singing: High priority.")
   ShowMessage("Piracy: Chance of bombardment counterattack.")
   ShowMessage("Justice: Extra damage proportional to decreased HP.")
   ShowMessageFace("",0,0,2,16)
   ShowMessage("Makina: Ignores Defense.")
   ShowMessage("Ruling: Chance of counterattack depending on the last skill used.")
   ShowMessage("Heroism: Extra damage proportional to decreased HP.")
   ShowMessage("Demon Arts: Power dependent on highest stat (excluding HP/MP).")
   ShowMessageFace("",0,0,2,17)
   ShowMessage("Ocean: Inflicts element weakening depending on the skill used.")
   ShowMessage("Slime: Extra damage to Slimed enemies.")
   ShowMessage("Snake: Extra damage to Bound enemies.")
   ShowMessage("Beast: Extra damage to Blind enemies.")
   ShowMessageFace("",0,0,2,18)
   ShowMessage("Wing: 50% chance of decreasing enemy Agility.")
   ShowMessage("Insect: Withdraw into a Defend state upon using skills.")
   ShowMessage("Plant: Extra damage to Poisoned/Confused/Paralyzed enemies.")
   ShowMessageFace("",0,0,2,19)
   ShowMessage("Corpse: (from Zombies) Extra damage to Poisoned/Zombified enemies.")
   ShowMessage("　　　    (from Ghosts) Extra damage to Confused/Sleeping enemies.")
   ShowMessage("Artificial: Stat boosts depending on the skill used.")
   ShowMessage("Nature: Element resistance depending on the skill used.")
   ShowMessageFace("",0,0,2,20)
   ShowMessage("Breath: Extra damage proportional to high HP.")
   0()
  IfPlayerPicksChoice(2,null)
   ShowMessageFace("",0,0,2,21)
   ShowMessage("~Afterword~")
   ShowMessage("Writing all this stuff down was a lot of work, so make good use of it!")
   ShowMessage("　　　　　　　　　　　　　　Rabbit")
   0()
  IfPlayerPicksChoice(3,null)
   EndEventProcessing()
   0()
  404()
  0()


EVENT   20
 PAGE   1
  PictureDisplay(5,"80_s_mermaid_st02",0,0,0,0,100,100,0,0)
  PictureMove(5,null,0,0,0,0,100,100,255,0,15,true)
  ShowMessageFace("s_mermaid_fc1",1,0,2,1)
  ShowMessage("【行商マーメイド】")
  ShowMessage("まいど、うちは行商のマーメイドや。")
  ShowMessage("ここで買い物していくか？")
  ShowChoices(strings("買い物をする","秘武器の一括売却","秘防具の一括売却","用はない"),4)
  IfPlayerPicksChoice(0,null)
   Shop(0,2,0,0,false)
   605(0,4,0,0)
   605(0,7,0,0)
   605(0,11,0,0)
   605(0,13,0,0)
   605(0,14,0,0)
   605(0,15,0,0)
   605(0,16,0,0)
   605(0,17,0,0)
   605(0,18,0,0)
   605(0,19,0,0)
   605(0,20,0,0)
   605(0,21,0,0)
   605(0,23,0,0)
   605(0,35,0,0)
   605(0,52,0,0)
   605(0,56,0,0)
   605(0,60,0,0)
   605(0,64,0,0)
   605(0,68,0,0)
   605(0,72,0,0)
   605(0,76,0,0)
   605(0,80,0,0)
   605(0,102,0,0)
   605(0,109,0,0)
   ShowMessageFace("s_mermaid_fc1",0,0,2,2)
   ShowMessage("【行商マーメイド】")
   ShowMessage("まいどあり、また来てな！")
   PictureClear(5)
   EndEventProcessing()
   0()
  IfPlayerPicksChoice(1,null)
   ShowMessageFace("s_mermaid_fc1",0,0,2,3)
   ShowMessage("【行商マーメイド】")
   ShowMessage("装備してなくて、お気に入り登録されてない")
   ShowMessage("秘武器を全部まとめて処分するんやな？")
   ShowChoices(strings("やめておく","一括売却する"),1)
   IfPlayerPicksChoice(0,null)
    PictureClear(5)
    EndEventProcessing()
    0()
   IfPlayerPicksChoice(1,null)
    ShowMessageFace("s_mermaid_fc1",0,0,2,4)
    ShowMessage("【行商マーメイド】")
    ShowMessage("もう一度、念のために確認しとくで。")
    ShowMessage("ホンマに秘武器を全部処分していいんやな？")
    ShowChoices(strings("やめておく","一括売却する"),1)
    IfPlayerPicksChoice(0,null)
     PictureClear(5)
     EndEventProcessing()
     0()
    IfPlayerPicksChoice(1,null)
     250(bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x0c,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x53,0x45,0x08,0x3a,0x0a,0x40,0x6e,0x61,0x6d,0x65,0x49,0x22,0x0b,0x45,0x71,0x75,0x69,0x70,0x33,0x06,0x3a,0x06,0x45,0x54,0x3a,0x0b,0x40,0x70,0x69,0x74,0x63,0x68,0x69,0x69,0x3a,0x0c,0x40,0x76,0x6f,0x6c,0x75,0x6d,0x65,0x69,0x55))
     355("sell_enchant_weapons")
     ShowMessageFace("",0,0,2,5)
     ShowMessage("秘武器を全て売却した！")
     PictureClear(5)
     EndEventProcessing()
     0()
    404()
    0()
   404()
   0()
  IfPlayerPicksChoice(2,null)
   ShowMessageFace("s_mermaid_fc1",0,0,2,6)
   ShowMessage("【行商マーメイド】")
   ShowMessage("装備してなくて、お気に入り登録されてない")
   ShowMessage("秘防具を全部まとめて処分するんやな？")
   ShowChoices(strings("やめておく","一括売却する"),1)
   IfPlayerPicksChoice(0,null)
    PictureClear(5)
    EndEventProcessing()
    0()
   IfPlayerPicksChoice(1,null)
    ShowMessageFace("s_mermaid_fc1",0,0,2,7)
    ShowMessage("【行商マーメイド】")
    ShowMessage("もう一度、念のために確認しとくで。")
    ShowMessage("ホンマに秘防具を全部処分していいんやな？")
    ShowChoices(strings("やめておく","一括売却する"),1)
    IfPlayerPicksChoice(0,null)
     PictureClear(5)
     EndEventProcessing()
     0()
    IfPlayerPicksChoice(1,null)
     250(bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x0c,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x53,0x45,0x08,0x3a,0x0a,0x40,0x6e,0x61,0x6d,0x65,0x49,0x22,0x0b,0x45,0x71,0x75,0x69,0x70,0x33,0x06,0x3a,0x06,0x45,0x54,0x3a,0x0b,0x40,0x70,0x69,0x74,0x63,0x68,0x69,0x69,0x3a,0x0c,0x40,0x76,0x6f,0x6c,0x75,0x6d,0x65,0x69,0x55))
     355("sell_enchant_armors")
     ShowMessageFace("",0,0,2,8)
     ShowMessage("秘防具を全て売却した！")
     PictureClear(5)
     EndEventProcessing()
     0()
    404()
    0()
   404()
   0()
  IfPlayerPicksChoice(3,null)
   PictureClear(5)
   EndEventProcessing()
   0()
  404()
  0()



EVENT   22
 PAGE   1
  ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,1)
  ShowMessage("【白兎】")
  ShowMessage("ここに出て来る魔物は、みんな見覚えがあるだろうけど……")
  ShowMessage("強さまで同じだとは思わない方がいいよ。")
  0()


